228事件週年，蔣介石棺柩被潑漆

班台獨係咪on 9
無蔣介石台灣一早俾人統一左啦

蔣匪當台灣人係狗丶屠殺當地人丶消滅台灣文化語言

呢班人隨時唔係原主民喎

原住民

蔣狗同毛賊東兩個都係傻尻嚟
放條鹹魚喺度唔驚後世俾人鞭屍咩
知道自己自作孽就將骨灰撒落海算尻數啦

台獨果班先唔係原著民lo

你傻撚左呀
蔣邊有屠當地人呀

蔣公當年匪共不力 死後落得如此下場

大陸又開始攪台灣!

咁代表佢冇問題？
我覺得兩個一樣恐怖，一樣係獨裁專制
一樣當平民係狗

淋佢老母

冇蔣公，中國一早比日本征服咗啦，唔好同我講咩大中華思想，唔好同我拎宜家嘅日本同嗰陣嘅日本比，唔係蔣公抗日，你太爺一早比日本人殺咗啦！同埋就係因為蔣公，台灣先唔洗受大躍進文革影響，冇蔣公就冇今日嘅台灣啦

下令東北不抵抗、消極抗日、花園口決堤

228注意殺共產黨間諜喎

自己了解吓228先啦

之後？真係好偉大呀個屠夫獨裁者
亂咁命令殺平民丶當台灣人係日本人咁殺冇問題？

東北不扺抗消極抗日，只係為咗殺共匪，先攘內後攘外，原本嘅計劃根本就係殺完共匪先打日本人，有咩問題？最後比張學良條契弟迫到要抗日先，哦咁之後共匪崛起返，國共內戰死咁多人又唔見你提？共匪立國後搞咁多埸政治運動又唔見你提？

至於決堤係一種賭上國民性命嘅戰術，宜家似乎有好多人負皮呢個戰術，確真我判斷唔到利害，無言以對

228嘅目的係殺共匪，但後來已經辨認唔到邊個打邊個，所以先去到見人就殺嘅地步

全靠 美國打敗日本, 日軍先會撤走
中國人真係好唔要面, 成日覺得自己打嬴日本

事實上, 日本只係承認自己輸左比美國, 所以對美國心服口服
但日本絕對唔認自己輸左比中國

如果佢打嬴中共, 統治中國
恐怕到時連中國人都憎鳩佢

就係因為佢打輸左, 所以中國人先會對佢有幻想.......認為佢嬴左之後, 中國會更美好

蔣公以空間換取時間策略係奏效，成功令日軍喺中國陷入膠著戰，日本本土本身冇乜資源，戰略一直都係速戰速決，原本打算三個月內攻陷中國，但冇諗過中國會打咁耐，令補給開始出現困難，導致迫住日軍要狂開新戰線，以掠奪更多資源支援戰爭，根本個勢就係，就算冇美國介入，日本都會喺補給貧乏之下，喺各條戰線中逐個崩潰，然後敗仗。事實上係冇美國日本遲早都會投降，蔣公功不可沒！

蔣公贏咗之後中國會朝更好方向發展，民國1947年已經立咗中華民國憲法，而且舉行全國公民直選，由市民選出各地嘅國民代表，然後喺國民大會上由各地嘅國民代表選出總統，呢次係中國歷史上唯一一次全國公民普選